%@metapost:aix1998.mp
%@Titre: Aix -- 1998
\par\compo{5}{aix1998}{1}{Un câble de 20~m de long est tendu entre
le sommet d'un poteau vertical et le sol horizontal. Il forme un angle
de 40\degres\ avec le sol (voir schéma).
\begin{myenumerate}
\item Calculer la hauteur du poteau.
\item Représenter la situation par une figure à l'échelle
$\dfrac1{200}$ (les données de la situation doivent être placées sur
la figure).
\end{myenumerate}
}